\begin{multicols}{2}
  La figure ci-contre est composée de trois triangles.

  Les points $A$, $B$ et $M$ sont-ils alignés ?
  
  Justifier seulement par des calculs votre réponse.

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{5EvalAngles17b.png}
\end{center}
\end{multicols}  

\textcolor{colorSec}{Dans le triangle équilatéral $ABC$, $\widehat{ABC}=\ang{60}$.\\
Dans le triangle $CBD$ isocèle en $B$, $\widehat{ABC}=\ang{180}-2\times \ang{71}$\\
Donc $\widehat{ABC}=\ang{38}$.\\}
\textcolor{colorSec}{Dans le triangle $BDM$, $\widehat{MBD}=\ang{180}-\ang{52}-\ang{47}$
Donc $\widehat{MBD}=\ang{81}$.}

\textcolor{colorSec}{$\widehat{ABC}+\widehat{CBD}+\widehat{MBD}=\ang{60}+\ang{38}+\ang{81}$\\
Donc : $\widehat{ABC}+\widehat{CBD}+\widehat{MBD}=\ang{179}$, les points $A$, $B$ et $M$ ne sont pas alignés.}